[LIVE]12日台中台北宜蘭花蓮9hea獨遊

話說上年DSE考得差
中學畢業之後出左嚟做左陣野
但係做做下先發覺 依家嘅學歷根本應付唔到依份工
身邊同事個個都係大學生
所以最後都係想讀返書
決定裸辭考多次DSE

咁試就考完左啦 決定去個旅行先

好啦，開波啦！

每次去機場都食大家樂
平時係香港又唔食喎

day 1 台北 搵一個當地嘅朋友唱通宵K
day 2-4 花蓮
day 4-5 宜蘭 浸溫泉
day 5-8 台中
day 8-12 台北

行程嘅野其實冇乜點plan
到時想去邊就去邊啦
見到有咩車就直接上

機票酒店方面
今次坐長榮
千三蚊包30Kg
(屌你老母我買完機票先有800蚊長榮）

酒店全部咁多日就1900蚊
主要係住hostel

而花蓮同宜蘭係同fd住 （我出住佢個份先）
宜蘭個晚仲要係溫泉旅館（760蚊港紙）
理論上今次住其實只係1600蚊

幾好呀 休息下

遲下上到asso/hd應該冇時間去旅行啦

大學都未入到去咩旅行?
先使未來錢

唔入大學啦
讀返個hd再做返之前份工

琴晚冇瞓今晚又要通宵K
會唔會死

今次竟然係坐蛋黃哥機

成班港女/台妹衝曬去影相

樓主潛左水?

2粒鐘去台北比人settle好買張卡都要啦

上水未?

啱啱落機咋

又delay又重新降落

唔好味

當飽下肚算

本身11點起飛
delay到12點先飛
land個陣仲要重飛左次
搞到2點先落到地

入境個陣 後面幾個大陸佬係咁想打尖 屌你老母

過完境即刻拎到行李 算係咁啦
不過第二航廈唔知係邊到買網卡
搵左搵先搵到
好彩冇人排隊（因為大家都搵唔到）

試下坐機捷先

手機冇咩電 今晚先一次過po

去旅行都唔帶差電

頭已側

樓主返左酒店未?

樓主行緊夜市?

佢話今晚一次過po嘛

btw劉鳴+頭已側

（好似變左教學文）
好啦我返嚟啦

究竟我去咗邊呢

其實係為左準備之後嘅旅程
去左大潤發買左d物資

佢乜撚野都有得買 大家之後去到台灣都可以去下買日用品

屌 濕撚曬 去台灣記得帶遮

買緊野既時候 如果真係唔想拖住個喼走嚟走去
台北車站其實有唔同寄存行李既儲物箱

我就係呢隻
20蚊台幣一粒鐘
（雖然唔知點解我用左2.5鐘都只係收我廿蚊）

之後我要去政治大學接我朋友放學

屌我做乜9放工時間先坐公車

做咩我要拎返個喼呀
屌你老尾架車有小強呀
雖然有台妹坐我隔離（冇影相呀，屌我啦）

題外話
大部分儲物櫃都係擺唔到過夜
假如要過夜 可以放去行李房

落車嘅位 大雨到

40蚊台仔咋屌你

豆漿+豆花？？ 50蚊台仔 ok好食

食完好西同個fd行下河邊先

拿 點解我第一晚要拎住個喼on99行嚟行去呢？
因為....其實我冇book到第一晚酒店

等緊11點唱通宵K 所以咁得閒po文
通宵K 400台幣樓下咋

繼續....

留名
下個月飛台北搵fd每年一聚

頭側嘅問題係因為我太懶冇轉返好d相

我發現台北中南東都有fd
永遠都探唔曬

推

屌你正到你
兩個人唱K 比間十五人房我地

留名

屌你做咩又側頭

扮野啦，樓主唱仁k，等緊女入

我前樓主幾日先叫做下午好天返d
(不過日日都是上午好密雨)
今日落到咁

上星期落到暈

今日不停咁經歷春夏秋冬
痴撚線

認真 有興趣可以平日去唱通K
平過香港
今次個間每人100港紙樓下 包野食野飲
都有少少廣東歌嘅

巴打唔攰咩

樓主使唔使訓下覺?

吹仁k炸掛

係客運瞓左陣

今朝唱完K，直接出發去花蓮

一朝早好天氣啦 唔洗落雨啦

首先由台北坐客運去宜蘭嘅羅東
一粒鐘車程可以比我瞓一陣

跟住係羅東站坐台鐵去花蓮

台鐵教學
大家睇到呢張飛 上面寫住無座
係講緊樓主呢個on9仔唔會有位坐

不過只要見到有空位
其實都可以坐
不過有人本身係呢個位嘅話就要讓返比佢

點買飛？
長途/中途：可以早兩三上網訂/兩三日前去車站買定個日要坐既車飛先 咁就確保左唔使變到好似樓主咁冇位坐

短途：直接去車站禁飛仔坐區間車（ 冇劃位站站停好似地鐵咁嘅車）

依家企位企左係熱水爐同高壓電嘅中間

一直在玩命

樓豬打少啲 J 啦 , 又手震 又側頭 又眼濛

sor 囉

真係好懶

企左一粒鐘 終於到花蓮

早餐

冇記錯好似300台仔?
同女朋友唱過一次
有jay d歌都有排你唱啦
有d小食飲品任拎

樓主宜家做緊乜

提早左係hostel check in
比我瞓陣先

成間房係咁
但係得我同我個fd住

啱啱瞓醒
依家同hostel d人出去搵野食

想知樓主Hostel點識人 主動yo你比有人yo你 七月獨遊台灣果陣諗緊摺酒店定試下hostel

樓主諗住聽日去花蓮邊度玩？

hostel應該都冇咩人理先岩

仲同人玩緊
一陣先再同大家報告

聽日去太魯閣

台中係咪好唔城市feel

題外話想問下樓主本來番緊咩工

台中至少有好多公車坐
交通幾方便 設施都好似幾新
不過未去過

我本來其實係做區議員個d助理
唔講太多 好易自爆

好識social

夜晚係大廳hea下都自然有人搵你一齊玩
同埋可以大膽d同唔同國家嘅人吹下水

想識fd冇咁悶就hostel啦

黎緊出發去台中 兩星期

我星期一到台中 啱時間嘅話出嚟食個飯?

我三號至十號 望下時間先

點解唔去左宜蘭再去花蓮

因為會係宜蘭會浸溫泉 週末浸就太貴
所以係揀嚟緊星期一先去

早餐 加埋100蚊台幣

50蚊蜂蜜雪糕

準備去太魯閣

太魯閣行邊條步道

行曬再講

係我on9
啱啱手機變左0%

去完太魯閣就去左七星潭

去埋東大門夜市

呢三個地方你上google都大把介紹
我唔係到多講啦 太懶 一陣飲酒

去太魯閣搭台灣好行巴士 定去kkday拼車好d

留名 黎緊都去半個月台灣

想知通宵K詳情 知唔知會唔會有台灣既INDIE band既歌?
同埋如果去咁耐 日月品應該自己帶過去定去到先買

利申冇買行李 hkexpress得7kg手提
諗緊backpacker好定係帶個細喼仔好

未試過kkday
不如台灣好行一個鐘先一班
仲有時要早少少排隊

不過250台幣一日無限坐都ok嘅

1.唔多見有 我通k個日係無限五月天同周杰倫
2.去到先買都ok 依到有全聯同大潤發（超市） 同埋唔同嘅生活百貨店 d日用品幾平 我都係個到買 有時間就慢慢睇下啦
3.backpacker啦 長旅行帶喼係負累嚟

啱啱瞓醒
一陣要離開花蓮啦

我驚太多人上唔到車咪死
附近又冇咩的士好似

所以要早少少排隊
琴日10點20架車都係因為滿左人所以坐下一班

望到台中交通簡直想死
樓主係台灣有無見到人踩單車
佢地踩係邊
我見台中台南ubike點好方便 但怕踩馬路危險

慢踩跟人踩啦
上次係台北都係咁（雖然比d台大仔笑柒我）

btw台中公車唔係都幾方便咩？

又係坐台鐵 今次係區間車
順帶一題 花蓮車站比較麻煩 有分前站後站
由前站到後站/後站到前站要比月台票6蚊
（雖然我今次做仆街仔衝左站唔好學我）
唔洗錢嘅方法都有嘅
行去遠少少去中山路行行人隧道啦

60蚊台鐵便當 （雖然聽講大腸桿菌超標）

佢每班車都起碼二十分鐘一班
同埋要search搭咩巴士好難search
都係踩單車好過

後日落台中試下
應該冇地方交通差過花蓮啦

坐區間車坐到2046
不過海景山景係靚

正啊

有時間真係要去下旅行呀

海線一日遊

好行呀屌

礁溪有好多唔同嘅溫泉公園
行遠少少就多個溫泉 超正

今次就去食左個可以浸腳溫泉嘅拉麵

今晚住嘅酒店 760港紙一晚
沖涼水泳池水都係溫泉水嚟
房入面都有溫泉 不得了不得了
下次要再嚟

留名追🤳🏻

仲唔係你
Btw今次帶左幾多條女去玩？

礁溪好似話大部分旅館同酒店都是溫泉水直接上屋內，有聽過咁講法。

早幾個月去過，礁溪真係大部份酒店/旅館都有溫泉水入房，就算上次住間好殘舊既酒店都有，但係感覺上只不過係比較熱既水咁解

估係真溫泉水但一定有溝水

留名
想嚟緊八月再去多次台灣 但未諗好去邊好

一定要搵一日去礁溪浸溫泉

房入面有咁大個溫泉，不得了

day 5

people mountain people sea
勁多大媽入面r試食 多人到痴撚線

出發去台中啦

嘩 爽

一條友住咪好貴，見到你話7百幾HKD

有hostel 100-200hkd都有溫泉 房嘅平少少400-500都有

啱啱送完個fd返學校

依家出發去台中
（坐客運記得買完飛要拎號碼飛呀 叫到你號碼就可以上車）

終於到台中間hostel啦

樓主我識你

世界真細小小小

今日行左陣東大商圈
圖片呢d就係BRT 好似香港嘅電車同輕鐵咁嘅巴士

食左個越南粉

樓主全程食左幾多條女

冇啦 送完人返學就獨遊緊啦

樓主夜晚仲去咗咩地方啊

今日主要stay左係hostel同d台灣人吹水同互follow ig

唔該晒

一陣一點鐘約左個讀東海大學嘅朋友周圍行下
利申：今次呢個男姓朋友嚟 冇女睇啦

我依家搭車入緊埔里
巴打今日乜嘢行程呀？

未知 今日係我朋友plan
佢一點先放學

溫泉 啤酒 睇波

人生贏家

前晚浸完溫泉真係好好瞓

出去游左陣BRT車河 返去hostel洗衫

一點鐘出發！
今日好似會去高美濕地

BRT方唔方便

方便呀
不過要睇清楚方便
通常我係先坐BRT再轉其他公車

啱啱讀東海嘅朋友帶我行左東海一圈

東海頹飯 70蚊

左邊係文學院 右邊係理學院 （好似係）

唔影人地上堂啦我

依家準備出發去高美濕地

我住車站附近 本身見逢甲好似好遠咁
有啲早餐店都費事去食
望真啲BRT好方便咁
係咪要入閘拍卡 好似輕鐵咁？

高美我早幾日去多人到趴街

個姓咁少有

坐BRT去一中方便d
BRT係上車拍卡落車拍卡
唔洗拍個閘

諗住天氣唔好 但係都有日落呀
好多香港人

日落正啊

今朝食左個早餐
35蚊

之後去左按摩啦

好鍾意食蛋餅

樓主
我好似識你

坐BRT去到大遠百行過去/ubike過去啦
行都係15分鐘內到

終於到台中 開餐

天氣如何 會唔會勁熱/ 成日落狗屎

今次按全身指壓 100分鐘 1475台幣
（諗住有台妹技師，可惜得台媽同台大叔）

呢個佢地送嘅

之後去左食超吉大盛

cp值超高
服務勁好又好食

誠品

歌劇院

Ikea

有時微微雨
25-30度但係舒服過香港

台中ikea好似係全台灣最大 有四層

肉丸竟然貴過香港 120台幣十粒

之後去左一中商圈

睇完之後好撚掛住台灣呀!!!!!

以前BRT係車站閘機拍卡
自從換左市長廢左BRT之後就變成巴士專線
所以變返同普通搭巴士一樣上落車拍卡

不過十公里免費真係世界級

上左架公車 架車全部都係hello kitty

今晚hostel活動係一齊煮野食

台中第一晚晚餐

邊度嚟？？？

Lm
Btw上年去台中嗰陣都有去按摩
睇相應該同樓主同一間 又係全身又有野食送
按完之後嗰晚瞓得勁好 仲買咗幾個浸腳湯包番香港

真心正，下次要再嚟

今日返台北啦屌
就嚟要返香港

台中 唔知咩影城入面

寧夏夜市嘅一杯野

屌，台北真係好撚悶
去左間好似酒店咁嘅青年旅社

叫咩名

春不荖

有冇去埋高美濕地？

嘩屌啱先發現我隔離床係張雙人床
好似係對情侶 叫我點瞓

又去左唱K
聽日再介紹hostel

仲瞓緊呀 1點啦

排骨飯 110蚊（個阿姐話我口音標準呀）

黎緊月尾去台北玩 想+插3日2日花蓮宜蘭 點plan好

樓主 你係宜蘭果間飯店係咩名？

樓主去按摩就早出聲ma
有間叫泰精殿 一定要去

礁溪山水妍溫泉會館

都係台中？？
記低下次去

去左食燒肉 牛扒仲要有人幫係燒 真心好食

3日2日其實唔夠玩花蓮 想hea就宜蘭啦
宜蘭車站可以睇幾米個園區/睇d博物館+礁溪浸溫泉

唔該巴打

好啊 唔該你先 我再參考下
好想浸溫泉

咁可以住係礁溪
去宜蘭其他地方玩就坐區間火車去
hea幾日唔錯的

平時好少食甜品
今次肥啦我
620蚊

係Uniqlo同GU買左成千蚊港紙野
明明香港都有得買

圖呢

執曬出嚟啦

好啊 一於就咁
我都怕花蓮太遠 返機場麻煩
打算行程最尾3日去宜蘭玩
巴打有冇咩必去地方必食既野推薦

我都係周圍行下咋

拿 台北唔使我介紹啦
我po下野食算啦
（點解我唔留多台中幾日）

（我隔離張雙人床）
呢間hostel啲人轉得好快
完全識唔到朋友
今日識嘅聽日已經走左

早安

巴打去邊

係咁係咁買野 我一定痴撚左線

聽日就返香港啦
遊記就去到呢到啦

其實本身想打遊記係因為見到好多人連去台灣都諗唔到點plan
其實台灣呢個地方 真係唔洗特別plan行程
見到車就上 係條街漫行下 感受下當地人嘅生活已經好足夠
（屌！打到呢到個陣，係hostel張床放左個響屁，希望冇人聽到）
後記等返到香港再打啦 瞓啦8

今日去左海線一日遊

人間有愛 我去好多地方佢知我係遊客
都好幫我 又熱情

最緊要係敢問

啱呀 唔洗怕柒
話說今日坐公車上陽明山間大學搵fd
架車係落車先刷卡比錢嘅
咁我上車刷左卡 落車就刷唔到
司機叫我下次小心d啦 睇清楚點比錢啦
好彩全車都冇人笑柒我

其實到依家我都唔識分係幾時拍卡
有時又上車拍，有時又落車拍

平時就跟人點拍就點拍嘅
你老尾琴日得我一個上車

係咪都落車拍算
點解公車咁on 9 十鳩幾個都係叫台中火車站嘅站散落係唔同地方

就上機啦
下次再打遊記啦

有問題問就留言啦